旅行社疑資金出問題機票無法兌現 百計菲傭聖誕恐無法返鄉

【18:13更新】旅遊業議會副總幹事陳張樂怡稱關注事件，截至今午已收到40個查詢，據了解，事件可能與資金問題有關，陳太稱旅議會已要求凱富旅行社盡快提交報告解釋今次機票風波。旅議會正密切留意事態發展，並敦促旅行社須盡力協助旅客成行，倘無法發出機票，也應盡快向顧客退款。

聖誕臨近，是菲傭返鄉歡渡節日及探親的高峰期，但中環一間主力為菲傭或僱主代辦往來香港及菲律賓機票的旅行社，近日營運疑出現問題，未能及時向航空公司「找數」，致數以百計的菲傭，其機票無法獲「確認」無法出發；又或是要由僱主及外傭自掏腰包另購機票出發。今晨約50名菲傭聚集旅行社的中環辦事處與職員理論，警方亦到場了解。旅遊業議會關注事件，並指已收到約10宗查詢，議會引述公司負責人稱正努力處理事件，但議會敦促旅行社須盡快解決問題。

涉事旅行社是凱富旅行社(Peya Travel)，負責人及職員均為菲律賓人，其總店設於中環環球大廈三樓，分店設於北角城市花園。記者前往環球廣場，正午前見到有至少50名焦急的菲傭聚集辦事處內外，她們紛紛拿著機票單據，不斷湧進店內與店員理論，要求盡快解決機票問題。但公司兩職員只是記下各人的資料，口頭承諾會稍後退款，令不少外傭感失望及無奈。至下午，聚集的菲傭數目增至近百人，部分菲傭鼓譟。

據受影響菲傭表示，她們在旅行社購買機票後，到機場時卻無法獲航空公司分配機位。據稱，航空公司的乘客名單中有她們的名字，但疑旅行社未有繳款，以致無法為她們確認機位。現時旅行社職員，只在她們的單據上手寫「refund(退款)」字句，但未有解釋事件原因。

苦主Mary表示，為了要與菲律賓的家人慶祝聖誕節，早於今年6月便到涉事旅行社自費購買機票，當時選了國泰航空於後日（21/12）起飛往菲律賓馬尼拉，並付了2100元買來回機票。及至上周，旅行社通知她機位有變，航空公司由國泰變成菲律賓航空 ，鑑於聖誕前夕機位緊張，她亦無奈接受。

Mary續稱，直至近日在facebook見到好多朋友指旅行社經營有問題，很多買了機票的朋友到機場後卻未獲機位起飛，由於後日即將出發，她於是致電菲律賓航空了解機位情況，卻獲告知雖然有她的預約，但因為未「找數」，所以未能確認機位，於是今早向僱主請假到旅行社了解。

「聖誕我要放假，想同屋企人慶祝。」Mary稱，目前只想旅行社安排到機位，退款還是次要，因為機位「一定買唔番，家陣機票應該3000蚊，邊個航空公司都冇所謂，最緊要safe。」

菲律僱主黃先生今早與女傭一起到旅行社追討，指出姐姐早於今年7月已在旅行社購買返菲律賓的機票，但最近才知機票出現問題，無法兌換，航空公司亦答未有訂購。他表示，今早曾致電旅遊業議會了解，對方指旅行社解釋因因電腦出現問題，所以處理不到機票。黃先生對旅行社的說法半信半疑，目前最重要是為姐姐「撲機票」返鄉渡假。

旅遊業議會副總幹事陳張樂怡證實，昨日起陸續收到約10宗查詢，涉及議會會員即凱富旅行社的機票出問題，無法兌現。議會關注事件，已接觸旅行社負責人及敦促對方盡快解決事件。但陳太坦言，按現時法例，旅行社的顧客最終無法使用已付款的機票出發，也不受旅遊業賠償基金保障，理由是現時旅行社單是出售機票，無須打旅議會「印花」(即是繳印花稅給旅遊業賠償基金)。

聖誕節邊度最多菲律賓人？

塞爆香港餐廳同公共空間又要d冇份請賓妹既市民埋單

呢個真 賓妹真係阻撚住哂 星期日真係唔撚想出街

正呀，懲罰下班港豬老細